熱狗黃敬業何志光 兩網台主持狂砌周庭「黑lin戲子」

香港眾志前成員周庭等10人周一被警方以「港區國安法」等罪名拘捕，震怒全城，唯竟有人肆無忌憚抹黑周庭，包括兩位基督徒網台主持，《耶教異聞錄》兼甦靈教會傳道陳到、《政教論彈》主持何志光，前者分享一則形容周庭是「黑lin戲子，masochistic bitch(編：譯作受虐淫婦)」的帖子，嘲弄她「孖葉搭在心」；後者聲稱周庭收了黎智英資金「搞國際線」而被捕。

警方星期一以「港區國安法」等罪名拘捕十人，包括香港眾志前成員周庭，晚上於居所被捕，全城震怒。有傳媒拍得周庭步出住宅時雙手放後，未有扣上手銬。有「酸民」(Haters)社交平台乘機落井下台，指控她是刻意營造被鎖上手扣的假象，欺騙市民。唯迅即被人揭穿，警方拘捕未必一定上手扣，但會要求被捕者雙手放後或搭在前者膞頭。

一眾落井下石者，包括兩名基督徒網台主持，《耶教異聞錄》兼甦靈教會傳道人黃敬業(網名陳到)，昨分享一則帖文，形容周庭是「黑lin戲子，masochistic bitch(編：譯作受虐淫婦)」，圖片顯示周庭被捕沒有上手扣，黃留言戲謔「孖葉搭在心」。另一網台節目《政教論彈》主持何志光前日則聲稱，周庭是收了黎智英資金「搞國際線」而被捕。

黃敬業帖文一出，引來教內討論群組狠批，包括「本來周庭被捕呢件事令大家自形慚穢都黎唔切，呢條肥L仲好意思嘲笑周庭？！」、「佢啲口吻點解同藍絲一樣」、「最叻分化，打同路人，仲引以為傲」、「影衰基督教」、「人賤所以口賤」等。

熱狗咁柒賤格

何志光幾時係熱狗

佢好耐之前都係黃毓民其中一個準轉世靈童嚟嘅

何志光係藍絲

何志光係熱狗？屌你老母傻閪樓豬

陳到黃敬業係

茉莉花園
咪出名既傻鳩熱狗

「熱狗黃敬業」何志光
標點符號的正確用法

【迷途知返】（2）見證泛民撐暴、撐港獨 何志光：我被騙財騙色！
2020-05-12 00:02
何志光是中文大學崇基學院神學院神道學碩士畢業。
何志光是中文大學崇基學院神學院神道學碩士畢業。
從來沒有踏入過泛民圈子的人，會被「民主」、「自由」等光環所蒙蔽。曾泥足深陷泛民圈子、前香港本土力量主席何志光見盡泛民醜態，見證泛民與本土派靠攏，民主派政黨變成撐暴、撐港獨，最終他由黃轉藍，並在YouTube頻道揭露泛民、港獨、自決等各種不為人知的黑幕，訂閱人數高達22萬。

今年48歲的何志光訴說身世：「金融風暴被人炒魷魚，有錢在身身痕，想想，不如自費讀神學。」於是2010年他報讀了兩年「信義宗神學院」的神學碩士。2012年，繼續修讀兩年制中文大學崇基學院神學院神道學碩士：「讀了4年半Full Time神學，讀了兩個半神學學位，最後一個沒有成功畢業，是因為2014年遇上佔中。」

2014佔領行動「出錢出力」
何志光在YouTube頻道揭 露泛民、港獨、自決等各 種不為人知的黑幕，訂閱 人數高達22萬。
何志光在YouTube頻道揭 露泛民、港獨、自決等各 種不為人知的黑幕，訂閱 人數高達22萬。
佔領行動時在旺角佔領區有一個所謂「景點」，就是聖法蘭西斯小聖堂和關帝廟，示意不同宗教並存。何志光當時也有幫忙傳道：「我當時黃的，反共情意結上身，是12年我入了中大崇基開始。」當時他眼見大學生「九成都是大陸人」，誤會共產黨搶佔香港人學位：「然後自由行多，上水很迫，我經過上水真是好迫，我覺得，是不是共產黨搶香港人奶粉？」再加上平反六四等種種文宣攻勢，還有他的政治啟蒙者、立法會議員黃毓民的薰陶，何志光走上越來越黃的道路。

「當時我搞（旺角佔領區）小聖堂，每個禮拜都在西洋菜街開崇拜，在街上講道。後來無端端叫我做發言人。」再後來，熱血公民說他們無錢：「我就捐了一些器材給熱血公民。」一切聽起來都似乎順理成章；但何志光現在回想起來，又似乎是有人看準了他這個「屋企有一定資金、錢多的傻仔」。

何志光事後發覺，佔領區的小聖堂不是聚集真正的基督徒，純粹是一個政治工具：「他們這樣很卑鄙。」回想起當時，何志光認為自己簡直是出錢出力：「我被泛民騙財騙色，如果我有色的話，一定被騙。他們現在也是騙財騙勞力。」當時他們說沒錢，但何志光覺得是搵笨：「大把美國黑金。」

何志光參與2016年立法會選舉。
何志光參與2016年立法會選舉。
中大崇基神學院黃色氾濫
說起自己的母校中文大學崇基神學院，何志光感觸萬千：「神學院很多都是黃的。」他舉例，2017年「聲稱被擄」事件主角、民主黨的林子健，就是崇基神學院政治神學博士研究生。人民力量副主席快必（譚得志）亦同樣畢業於崇基學院，修讀神學。

在何志光眼中，中大神學院政治氣氛太濃，不是搞學術的地方，很多人都在搞政治。他點名批評位於灣仔軒尼詩道的循道衞理聯合教會香港堂（紅磚教會），自2014年起就開放地庫和洗手間讓遊行人士休息；後來，傳媒更不只一次拍到黑衣人去灣仔紅磚教會拿水拿物資，而當時循道衞理聯合教會會長（2012-2015）是袁天佑牧師，袁牧師曾多次參與遊行，但更重要的是，他也是在崇基神學院修讀神學。

在何志光眼中，中大神學院政治氣氛太濃，很多人都在搞政治。
在何志光眼中，中大神學院政治氣氛太濃，很多人都在搞政治。
成立本土力量反大媽
2015年1月，本土民主前線（本民前）成立，創會發言人是黃台仰。2015年3月香港本土力量隨之成立。

「其實本土力量都是本民前班底，無端端3月開會，當時熱血公民、本民前黃台仰、黃洋達（熱血時報創辦人），還有小聖堂搞手，一堆人突然叫我去開會。我不知道要開甚麼會，不知道開會說甚麼。」會議結束後，何志光就「傻更更」地成為了當時香港本土力量的主席。

他憶述2015年驅趕「廣場舞大媽」行動，他有份發起，不過強調當發現有人將本民前拉進來之後，他認為有好大可能會演變成暴力事件，因此斷然抽身而出，沒有出席所有活動：「我有份搞，但我搞的時候，只想同大媽鬥唱歌。」最後一如他所料，有本民前參與的事，最終都會演變成打鬥事件。

何志光2015年5月30日出席本土派反政改遊行。
何志光2015年5月30日出席本土派反政改遊行。
2015年何志光（右一）在冼偉賢安排下與黃台仰（左二）、 梁天琦（左一）等「本民前」成員聯合做網台節目。
2015年何志光（右一）在冼偉賢安排下與黃台仰（左二）、 梁天琦（左一）等「本民前」成員聯合做網台節目。
為反暴力參選狙擊黃毓民
何志光認為，自己深黃的時候雖然有反共情緒，但從來不認同暴力。就算在佔領行動期間他出錢出力，但都是單純「嗌咪」、鬧共產黨，而不是暴力。

「佔中時我絕對是非暴力。我去玩、去參與，我以為我只要死坐爛坐，就可以爭取到真普選。」

2016年立法會選舉，他與「民主進步黨」合組名單在九龍西參選，何志光主要目的是要狙擊他口中鼓吹暴力的候選人（黃毓民），結果游蕙禎以424票之差勝出，黃毓民意外飲恨。當時何志光得399票，部分人指他是「游蕙禎Ｂ隊」，分了黃毓民的票，成全了也是本土派的游蕙禎當選。

四名不時熱議時事的建制網紅「小馬」（左一）、「華記」（右一）、 「黑超哥」（左二）和何志光一起拍攝短片，祝祖國70歲生日快樂。
四名不時熱議時事的建制網紅「小馬」（左一）、「華記」（右一）、 「黑超哥」（左二）和何志光一起拍攝短片，祝祖國70歲生日快樂。
被抹黑 「收共產黨錢、東莞叫雞」
2017年9月，他與妻兒避走加拿大。何志光形容當時泛民出盡手段抹黑他，搞他搞得太厲害：「我2013年買過中銀股票，而且是實體持有，之後再拿去存倉。但不知泛民從甚麽途徑得到這張股票的圖象副本，在2017年公開指着這張我用真金白銀買的股票，屈我收共產黨錢，周圍講。又起我老婆、仔女底，出動了好多網軍郁我，甚至屈我去東莞叫雞，話我被共產黨拉了所以轉軚。」

何志光對此全盤否認：「都是屈我的，有甚麼證據？」他反而轉頭逐一「數臭」民主黨：「何偉途（已故前觀塘區議員）真是返大陸叫雞，無屈他。」2004年8月，何偉途在東莞公幹期間，曾被公安以嫖妓罪名拘捕。另外，他還細數前立法會議員何俊仁開會時瀏覽性感照片；前立法會議員甘乃威向助理求愛不遂將助理解僱事件。

尋找六四真相晴天霹靂
何志光接受黑超哥採訪。
何志光接受黑超哥採訪。
自稱看透泛民黑幕的何志光，2018年開始慢慢變成深藍。原因有多方面：「2018年1月，我在YouTube開始做《中美爭霸》節目，講國際局勢。我看了很多資料，發現大陸某程度上真的已經崛起，我只是講一個事實。」2018年6月，有網友問他「有無見過坦克人（當時傳聞叫王維林，後來又有說叫張為民）？」何志光於是翻查資料，發現坦克人原來沒有死。他一直反共，認為中國屠城，但當發現他一直相信的都是謊話；這一刻，何志光晴天霹靂。

何志光開始反思：「六四時我16歲，港英政府給我看到的是中國單方面屠殺，港英政府企圖抹黑大陸。我一直以為坦克人被車死了，坦克人王維林沒有死。後來我開始找更多六四真相的資料，發現六四原來就是一場暴動！」

避走加拿大無申請加國護照
曾經避走加拿大的何志光，發現當地從九十年代到現在都無進步過。在加拿大短暫「避難」一年後，何志光單身回流香港，老婆和兒子卻留在當地。對此不少人挑戰過他，何志光也直認不諱，曾多次在自己YouTube的節目中說過，將兒子留在加拿大，是不希望兒子受到香港的黃色教育荼毒。他強調，雖然娶了加拿大籍老婆，但自己沒有申請加拿大護照。

由黃轉藍之後，何志光不再用以前戴着有色眼鏡的目光去觀察世界，他會更多從不同角度去思考、分析、對比，自己去發掘真相，不再相信黃色那一套洗腦謊言。

2014年何志光在旺角佔領區小聖堂，每個 禮拜都在西洋菜街開崇拜，在街上講道。
2014年何志光在旺角佔領區小聖堂，每個 禮拜都在西洋菜街開崇拜，在街上講道。
港人自高自大自欺欺人
「傳媒告訴你香港人好威，事實上是無緣無故的自高自大，根本是自欺欺人。」何志光說，他曾經去過大灣區一個小鎮，發現人人都有車。他更觀察到，大陸很偏遠的地方都有4G網絡；反而法國的鄉郊地方、美國的偏僻地區，居民無4G用。對於中國的進步，何志光感觸甚深，他特別提到近期新冠肺炎疫情：「中國防疫做得非常好，外國做不到。」

何志光超勁去到邊分化到邊

熱狗咁快搵到個空白acc上水潑污水

根本投左共，同熱狗一樣

分化熱

黃毓民未死點轉世？

未死所以咪搵囉

反左面好耐啦

所以咪話好耐之前囉

點解佢知周庭粒lin係黑色

扮咩野呀傻鳩 碌撚咁憎何志光
成日搵D傻鳩鳩毛去咬佢

得閒看熱狗不如入來retweet啦
維吾爾族醫生: 中國為控制生育 強制移除維族女性子宮 棄嬰仍有郁動

#31 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

點解你又知周庭粒lin係黑色？

咁講侮辱左狗

已經唔係分化，依家做埋黨打手

垃圾

何志光2016針住毓民
跟住俾中共搞掂咗
投咗共變藍屍
藍屍kol嚟講佢啲view都係多

黃毓民都唔係熱狗啦

何志光都真係幾好野
邊派佢都入過

何志光
發生乜事？

我成日覺得佢仲係做緊忠奸人似係想吸哂啲藍屍再一次過起佢哋尾注就真，深藍老母好迷佢，有次唔知講咩話黨報01係偽藍真黃報之後老母就唔再睇黨報01

其實佢哋唔靠抺黑就冇人聽㗎啦，唔通佢有證據咩
鳩吹啫，藍屍最鍾意聽呢啲

鬥藍師

睇得連登多 會以為全世界都係熱狗

熱狗姐係熱狗可以當做建制b隊

見到中共比美國連續出招打撚晒飛機
一邊屌國際線果幾個係鬼

真係睇唔透熱狗

同為黃毓民弟子
唔使分咁細

佢哋班人唔識中文
好似npc咁見到關鍵字就固定內容回應

啲藍絲真心覺得01係黃嫁

何志光比人收篇咗好耐啦

何志光4年前已經係反熱狗主將，
剩係狙擊教主。

而家其實係熱狗今次認同文匯大公報既料，
藍絲何志光再番炒呢單料。

黃敬業條柒碌就真係收皮算啦
係熱狗都冇咩地位

前熱狗
依前同碌撚好fd
之後內哄再內哄

屌佢拎左本土派個名

想睇下有幾黑

個肥仔係咪以宅論宅CY

A

本土反泛民嘅一率統稱熱狗

非泛民者必熱狗

毋忘義德道

成世人都係靠講on9 嘢出位
半紅不黑咁

熱狗有無咁垃圾呀,係人都知眾志係民主黨照,肥佬黎係共和黨照嫁啦.砌生豬肉都唔識砌,熱狗真係唔死都無用一堆廢物.

啲言論同藍絲group有九成match

你諗下條撚樣好早已經係阿公岩幫廢老量血壓，蟲泰都唔俾佢出選就知陳到有幾咁on 9

佢哋好易睇透
人哋做咗佢哋夢寐以求想做到嘅嘢，所以咪心有不甘去狂屌人囉

黃敬業唔係熱狗？

熱狗真係香港人之恥

何志光係撚熱狗

投乜撚嘢共，共狗都唔侵條契弟玩!

成班投共狗

論政水準之"高"，可見一斑

熱狗係暗共唔洗講啦

個冚家剷個口號係一票不投黃毓民

01有時都會扮黃寫番幾篇偏黃文章
話自己係中間派
跟住條傻閪何志光就針住呢啲扮黃文章砌01

陳到廢撚到呢個po 個個屌毋忘德義道無人理佢
做咁多年都咁撚梅就收皮啦

你咁同話葉劉係熱狗有乜分別

佢唔係新民黨咩

何志光由黃到去藍都仲分化緊
早排見屌鳩D藍屍唔夠藍

見到毓民又被熱狗
連登仔就黎將所有反佢地政治明星/飯民既人都會被熱狗

甦靈教會 到底所謂傳到陳到 佢到底有冇一般教會嘅教牧神職人員按立 更加唔好講使徒傳承問題 好大可能根本成間教會都係冇合法性

呢度最大嘅問題唔係何志光 而係陳到 點解佢可以自立教會